想問各位有關sociology Mphil/ phd嘅修讀過程

見到有大post講關於phd research，但內容廣泛，追唔切post，所以另開一post請教。

綜前post所合，小弟對自己嘅「學術興趣」有信心，亦預計到要睇嘅文本經典數量同深度。「家庭」亦不太需要顧慮。打算報下年嘅local rpg。

但想集中問多啲巴絲關於sociology/ social sciences嘅mphil/ phd，除咗幾個credit course及tutor,RA work外，到底要幫老細「做狗」做到咩程度？（local/ foreign rpg經驗都想參考）

想知例如：1）實際老細會assign工作項目？；2）工作難度係tedious嗰種，定係unsolvable嗰種？3）會需要分配幾多時間去完成老細嘅工作？